中方斥德媒炒作武漢病毒所洩露病毒謠言 厚顏無恥

中國駐德國大使館指責德國《圖片報》，散佈炒作新型冠狀病毒來源等陰謀論，表達強烈不滿和憤慨。聲明指，世界上幾乎所有頂級科學家和疾控專家公開否定下，《圖片報》仍散佈所謂的「武漢病毒所洩露病毒」等謠言，並提出所謂「中國應回答的5個問題」，是煞有其事、厚顏無恥，令人不齒。

使館強調，疫情是天災，中國同其他國家一樣都是受害者，中方國際通報的渠道始終快速、及時、公開、透明，也積極與世衛組織和許多國家開展國際合作，共同抗擊疫情，得到國際社會普遍認可。

使館指，中方始終認為，病毒溯源是複雜的科學問題，應由科學家嚴謹地開展國際科學研究與合作，將繼續同國際社會共同推進抗疫合作，共同為早日徹底戰勝疫情而不懈努力。

問佢問題唔正面答 對面就厚顏無恥 自己就科學為主 合作抗疫